\documentclass[10pt, a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
% deutsche Silbentrennung
\usepackage[ngerman]{babel}
% seitenränder
\usepackage[left=3cm,right=3cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsmath}
% um weitere Symbole zu nutzen
\usepackage{amssymb}
% um bilder einzubinden
\usepackage{graphics}

\usepackage[dvips]{epsfig} % um Bilder zu skalieren
\usepackage{hyperref} % um Hyperlinks einfügen zu können
\usepackage{paralist}

% andere pdfs einbinden
%\usepackage{pdfpages}
% fuer source code listings
%\usepackage{listings}
% um hyperlinks einfügen zu können
%\usepackage{hyperref}
% um weitere Operatoren zu nutzen
\usepackage{SIunits}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%% Die folgenden Befehle definieren das Grundlayout, blenden auf der
%%%%%%% Titelseite die HAW-Infos ein und setzen das 
%%%%%%% HAW-Logo in die Ecke
%\mode<presentation>{\usetheme{Berkeley}}
%\logo{\pgfimage[height=1.5cm]{HAW_wuerfel+}}
%\institute[MT -- HAW Hamburg]{HAW Hamburg\\ Fakultät TI, Dept.\ Informatik}

%%%%%%% der folgende Befehl lässt die mit "\pause" verdeckten Teile der Folien 
%%%%%%% transparent erscheinen.  
%\setbeamercovered{transparent}  

%%%%%%% die folgende Sequenz blendet mit jeder neuen Section einmal das 
%%%%%%% Inhaltsverzeichnis mit dem Titel "Übersicht" ein und markiert den
%%%%%%% jeweils aktuellen Gliederungspunkt
%\AtBeginSection[]{
%\begin{frame}<beamer>
%\frametitle{Übersicht} 
%\tableofcontents[currentsection,currentsubsection]
%\end{frame}
%}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%% jeder dieser Titelseiten-Befehle kennt eine in eckige Klammern gesetzte 
%%%%%%% Kurzform, die im Rand benutzt wird
\title{Spickzettel}
	\maketitle
\subtitle{Grundlagen Elektrotechnik 1}
%\author[Timo Briddigkeit]{Timo Briddigkeit}
\date{\today}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}

%%%%%% dieser Befehl erzeugt das Deckblatt. 
%%%%%% Mit der Option plain wird das Layout für das Deckblatt abgeschaltet
%\frame[plain]{\titlepage}
%\frame{\titlepage}

%\begin{frame}
%\frametitle{ToDo}
\section{ToDo}
\begin{itemize}
\item Spannung?
\item Stromstärke?
\item Widerstand?
\item Leistung?
\item URI
\item Kirschhoffsche Regel
\item Maschenregel
\item Knotenpunktregel (?)
\item Spannungsteiler
\item Temperaturkoeffizienten
\item Leistung
\item 
\end{itemize}
%\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\section{Elektrotechnik}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Formelkreis}
\begin{center}
\pgfimage[width=0.7\textwidth]{formelrad}
\end{center}

\section{Gleichstrom}
\subsection{Spannung}
\subsection{Stromstärke}
\subsection{Leistung}
\subsection{Widerstand}
In Reihe geschaltet:
\begin{eqnarray}
R_{ges} = R_{1} + R_{2} + R_{n}
\end{eqnarray}

Parallel geschaltet:
\begin{eqnarray}
\frac{1}{R_{ges}} = \frac{1}{R_{1}} + \frac{1}{R_{2}} + \frac{1}{R_{n}}
\end{eqnarray}

\newpage

\section{Wechselstrom}
Achtung!
Die Formelen für Reihen- und Parallelschaltungen sind im Wechselstrom vertauscht.

\subsection{Impedanz}
Mit der Impedanz ist der Widerstand in einer Wechselstromschaltung gemeint.
\subsection{Phasenwinkel}

300^s \rightarrow 300^\frac{s}{1} \rightarrow Frequenz (in Herz)

\subsection{Impedanz eines Kondensators}

$ Z_c = \frac{1}{jwC} \cdot \frac{j}{j} = -\frac{j}{wC} = j \cdot (\frac{1}{-wC}) $ \\\\
j: Imaginärteil \\\\
C: ist die Ladung beim Kondensator \\\\
$ \rightarrow $ bei Kondensatoren wird in Farad gerechnet $ \unit{5}{\micro\farad} $ \\



\end{document}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%  besondere Gestaltungselemente für Vortragsfolien
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Folie
%\begin{frame}
%\frametitle{Folientitel}
%        Text, Bilder, Blöcke
%\end{frame}

% neutraler Kasten
%\begin{block}{Blocktitel}
%        Blocktext
%\end{block}

% grüner Kasten
%\begin{exampleblock}{Beispielblocktitel}
        %Beispielblocktext
%\end{exampleblock}

% roter Kasten
%\begin{alertblock}{Warnungsblocktitel}
%        Warnungsblocktext
%\end{alertblock}

% mehrspaltige Folie mit variablen Spaltenbreiten
%\begin{columns}
%\column{.55\textwidth}
%        Text oder Bild
%\column{.45\textwidth}
%        Text oder Bild
%\end{columns}

% sukzessiver Folienaufbau 
%\pause

% mehr Befehle für sukzessiven Folienaufbau, 
% der geklammerte Teil erscheint jeweils ab der dritten Teil-Folie
%\uncover<3->{}
%\only<3->{}
%\invisible<1-2>{}

% rote Markierung des geklammerten Teils bei der vierten Teil-Folie
%\alert<4>{}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
